En na wat onmiddellijk gevolgd van de basis van hun onvrede en zijn voortdurende handelen hiertegenover Jane Fairfax gevoel voor recht, maakte hij een vollediger pauzeren om te zeggen: "Dit is heel slecht.--Hij had opgewekt haar plek zelf, voor zijn belang in een situatie van extreme moeilijkheden en verwarring, en het moet zijn eerste object om haar te verhinderen van onnodig lijdende.--ze hebben veel meer te kampen hebben, bij de uitoefening van de correspondentie, dan hij kon.
